# Описание

Пример spring boot приложения. Приложение может быть развернуто в cloud инфраструктуре.

Приложение состоит из нескольких артефактов:
1. ru.bvd.cloudapp.api - содержит api для реализации клиента и сервиса, включает интерфейс сервиса и DTO. Этот артефакт должен быть собран и инсталирован в первую очередь.
2. ru.bvd.cloudapp - содержит реализацию сервиса.

Приложение ориентировано для развертывания в облачной среде, в данный момент оно не совсем stateless, т.к. используется асинхронная обработка после передачи ответа клиенту, 
результат этой обработки может быть потерян при остановке экземпляра приложения. Для исключения этой недоработки необходимо использовать персистентную очередь на 
БД или брокере сообщений.

Для старта приложения можно использовать несколько профилей. Для старта локально с default профилем, либо без указания. Для старта на стенде с профилем cloud.
При старте с default профилем будет использован data source с встроенной БД H2, запущен экземпляр этой БД, выполнено создание схемы данных и наполнение справочных данных.
При старте с профилем cloud будет использован data source облачной инфраструктуры.


